%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{references.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2025-2026}

\title{Computer vision als low-cost alternatief voor commerci\"{e}le meetsystemen bij meting van horizontale verplaatsing en vluchttijd in trampolinespringen}

% Studentnaam en emailadres invullen
\author{Dylan Coene}
\email{dylan.coene@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{S. Beekman (Bedrijfnaam, \href{mailto:sigrid.beekman@bedrijfnaam.be}{sigrid.beekman@bedrijfnaam.be})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{AI \& Data Engineering}
\keywords{Trampolinespringen, Sportanalyse, AI, Computer Vision, HDTS}

\begin{document}

\begin{abstract}
   In competitief trampolinespringen wordt een HDTS Trampoline Measurement Device (HDTS) gebruikt om de horizontale verplaatsing (horizontal displacement, HD) en vluchttijd (time of flight, ToF) te meten voor scoreberekening. Door de hoge kostprijs van dit systeem kunnen turnclubs met beperkte middelen geen toegang krijgen tot het automatisch meten van deze parameters bij voorbereiding op competities. Atleten zijn hierdoor genoodzaakt een video-opname van hun prestatie te analyseren om manueel scores voor HD en ToF te berekenen. In dit onderzoek wordt nagegaan in welke mate een computer vision-systeem HD en ToF kan registreren in trampolinespringen als low-cost alternatief voor een HDTS-systeem.
  
  Om dit te realiseren, start het onderzoek met een requirementsanalyse, gevolgd door een vergelijking van verschillende cameraconfiguraties om de optimale opstelling te bepalen voor beeldopname. Vervolgens wordt een dataset opgesteld met video-opnames van sprongreeksen. De opnames worden gelabeld met de landingsposities, contactmomenten en totale scores voor HD en ToF. Op basis van deze dataset wordt een model ontwikkeld dat automatisch HD en ToF berekent. Tot slot wordt de nauwkeurigheid van het systeem ge\"{e}valueerd.
  
  Er wordt een prototype ontwikkeld dat gebruikmaakt van computer vision om automatisch scorecomponenten voor HD en ToF te berekenen op basis van videobeelden gemaakt met een vaste cameraopstelling. Dit prototype wordt getest op een dataset met opnames van sprongreeksen en moet een gemiddelde procentuele afwijking van minder dan 15\% op HD en een gemiddelde absolute afwijking van minder dan 1 seconde op ToF behalen. Dit resultaat maakt het systeem voldoende betrouwbaar voor gebruik tijdens trainingen, maar niet voor offici\"{e}le scoreberekeningen.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}